【Dan Bilzerian】丹爺被前員工控告 揭發虧空公款充大頭

擁有超過3200萬IG Followers、過住啲係男人都羨慕嘅花花公子生活嘅嘅網紅Dan Bilzerian近日被前員工控告，因而揭發佢嘅豪華生活一直都係靠虧空公款支持。簡單啲黎講，佢嘅豪華生活，係假架！

成件事係咁嘅：大家可能都聽過Dan Bilzerian創立咗一間「合法大麻製品」公司，叫Ignite International Ltd，而佢本人亦擁有其中大部份股權。而入紙告Dan Bilzerian嘅係Ignite嘅前主席Curtis Heffernan，告嘅罪名係「報復告密者 (Whistleblower-Retaliation)」，亦即係Curtis Heffernan揭發Ignite內部某啲唔見得光嘅事之後，被公司強逼離職。好啦，咁個重點就係Curtis Heffernan揭發咗啲咩呢？答案就係，Dan Bilzerian挪用Ignite嘅公款，以支付佢個人嘅豪華生活。亦即大家喺Dan Bilzerian個IG中見到啲女呀、大屋呀、遊艇呀、週遊列國呀等等等等，都係用公司名義找數！

早於5月嘅時候，一名會計師整理Ignite International Ltd嘅年度帳目時發現，有約84萬美金 (下同) 嘅支出似乎並非公司支出，而係「個人用途」，其中包括用50萬租遊艇、六位數字嘅兩晚倫敦行程、我Google完都唔知係咩嘅「Four Elements Guns & Star Wars Set」盛惠6.5萬美金、仲有5萬美金一個床架、7.5萬一個漆彈場、同一個8.8萬嘅地牢。

另外仲有2.6萬用黎幫Dan Bilzerian個IG「吸粉」、以及陪住Dan Bilzerian全球週圍去班女嘅使費、Dan Bilzerian洛杉磯大宅每月20萬租金 (對，係租嘅)等等等等。《Forbes》引述一名不願透露真身嘅前員工指，「Dan會加上Ignite的Logo，然後呢啲嘢就突然係公司支出，佢就會寄張單黎。」最終導致Ignited International Ltd有超過5000萬美金虧損。

據案情所指，公司其他高層及董事長成員曾經向Heffernan施壓，希望佢簽紙承認Dan Bilzerian嘅個人開支為「合法商業支出」但Heffernan就以有關行為涉嫌欺詐而拒絕。後來佢因為勸告Dan Bilzerian唔好租嗰個聲稱用黎搞「宣傳活動」嘅廿萬大宅，而Dan Bilzerian就以董事長主席身份跳出黎話「我會用間屋搞多幾個泳池派對」，再指控Heffernan於公司吸毒，最終於6月8日炒咗佢。而Heffernana就於7月初向洛杉磯法院提告。

依種噉嘅敗家二世祖嘅表表者，做依啲行為係意料之內嘅事，到佢一鋪清袋兼收皮，只係時間問題，唔威得好耐，一係畀天收